<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Octopress | Kich's UnDev Blog]]></title>
  <link href="http://kich.sc/blog/categories/octopress/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://kich.sc/"/>
  <updated>2014-11-06T15:58:31+05:00</updated>
  <id>http://kich.sc/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Kich]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Первый день блога и первый пост]]></title>
    <link href="http://kich.sc/blog/2014/08/23/perviy-den-bloga-i-previy-post/"/>
    <updated>2014-08-23T15:07:18+06:00</updated>
    <id>http://kich.sc/blog/2014/08/23/perviy-den-bloga-i-previy-post</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ну вот собственно, добрались у меня руки создать свой блог. Выбран и оплачен домен, выбран движок, прочитана базовая информация о работе с <strong><a href="https://github.com/imathis/octopress">Octopress</a></strong>. И пришло время написать свой первый пост.</p>

<!--more-->


<h3>Немного истории</h3>

<p>Изначально хотелось создать блог посвященный администрированию <strong>Linux</strong>, ну или что-то подобное. Но всё желание как-то быстро улетучивалось при попытке найти тему, о которой можно было бы написать, и которая в тоже время была бы полезна другим пользователям. Но тут на горизонте появляется <strong><a href="https://www.unrealengine.com/">Unreal Engine 4</a></strong>, с довольно приятным на первый взгляд интерфейсом для первого знакомства, в отличии от монструозного, на мой взгляд, <strong>CryEngine</strong>. Не говоря уже о том, что в новой версии появилась такая замечательная вещь, как <strong><a href="https://www.unrealengine.com/blog/introduction-to-blueprints">Blueprints</a></strong>, которая представляет из себя своего рода возможность описывать алгоритм игры в виде блок-схем. В результате можно создать довольно неплохую игру, не написав при этом ни строчки кода.</p>

<h3>Настоящее</h3>

<p>В текущий момент я продолжаю осваивать работу с <strong>Unreal Engine 4</strong> и хотел бы поделиться с сообществом теми знаниями, которые мне удалось получить за время знакомства. Так же в свободное от основной работы время я участвую в разработке своей первой игры совместно с несколькими моими друзьями. Об игре я постараюсь рассказать чуть позже и покажу первое игровое видео. Собственно, буквально вчера мы завершили работу над первой альфа версией, на которую у нас ушло чуть меньше 3-х недель.</p>

<h3>Дальнейшие планы</h3>

<p>В ближайшей перспективе я попробую более подробно разобраться с <strong>Octopress</strong> и внести небольшие косметические изменения в блог. Буду стараться по мере возможностей переводить официальные новости о <strong>Unreal Engine</strong> и наглядно рассказывать о том, как реализовать ту или иную штуку. Возможно, первые статьи будут ориентированы на основы работы с движком и на существующие на данный момент ресурсы, где можно ознакомиться с различной полезной информацией.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
